SQL syntax

	> SELECT first_name FROM person; 

	- Select Clause + From Clause = Keyword + identifier + Keyword + identifier 

Basic command keywords: 
1) SELECT - retrieves one or more rows from one or more tables.
2) INSERT - adds one or more rows INTO a table.
3) UPDATE - modifies one or more rows in a table. 			
4) DELETE - removes one or more rows from a table.

> Good practice to always table qualify the names of your columns.
---- example: SELECT [person.first_name] FROM person;

	- Can aliase the table name -> [as NameOfColumn]

     example: SELECT [p.first_name, p.last_name] FROM [person p];

- SELECT DISTINCT ... -> retrieves unique values from one or more tables. 
------------------------------------------------------------------------ 
-WHERE clause -> takes a boolean expression to filter a statement.

Boolean operators: 1) AND - intersection
		   2) OR - union
		   3) BETWEEN - x<=z and x>=y
		   4) LIKE - string with special wildcard characters
		   5) IN - multi-value operator
		   6) IS/IS NOT - checks for NULL values
-------------------------------------------------------------------------
ORDER BY and GROUP BY

ORDER BY - allows you to order the result set by column values. 
	- Set Functions:
			1) COUNT - count the coumn specified
			2) MAX - maximum value
			3) MIN - min value
			4) AVG - average of all numeric values
			5) SUM - Sum of all numeric values

	example: SELECT COUNT(p.person_first_name) FROM person p WHERE p.person_last_name = 'Banyeretse';

GROUP BY - allows you to group multiple SELECT statements with set functions.
HAVING - allows you to create a subset of the GROUP BY statement 



